1月20日之出GPA鳥:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 小弟今日發現有幾單國際新聞既數字係唔同報章各有唔同版本,小弟實在無法判斷邊個較為準確,所以為左避免誤導咁多位,我決定係有爭議既地方唔寫具體數字,如果大家想進一步了解既,可以click入去d link睇返原來既新聞

帶來不便之處,敬請原諒

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 前財政司司長曾俊華宣佈參選特首，並承認有競選辦人員轉至另一名特首參選人、前政務司司長林鄭月娥的陣營。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 立法會議員劉小麗在施政報告答問大會期間播放一段梁振英當年支持全民退休保障的錄音，被立法會主席梁君彥逐出會議廳，引起民主派議員抗議，後來會議因此腰斬。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 一名退休男教師到大埔新娘潭拍攝時墮崖受傷，送院後證實死亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 大埔有4歲男童在家玩耍時意外反鎖於主人房，其後男童到露台查看時不慎從12樓失足墮樓，現時情况危殆。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 城市規劃委員會將開會審議啟德分區計劃大綱圖，建議將四幅原本興建私人住宅的土地改劃作公營房屋發展，提供約6000個單位。

(明報)

6. 運輸及房屋局向立法會提交新一年施政綱領文件，指港鐵沙中線「大圍至紅磡段」料可提早半年於2019年年中通車。

(東方日報)

兩岸:

1. 國家主席習近平在聯合國日內瓦總部發表演說，主張共同推進構建人類命運共同體偉大進程、開放型世界經濟體制及多邊主義的世界秩序等。

(明報)
(星島日報)

2. 重慶市第四屆人大第五次會議閉幕，市委副書記張國清當選為重慶市長。

(明報)
(東方日報)

3. 廣東省第十二屆人大第五次會議開幕，代省長馬興瑞作政府工作報告，提到廣東去年的GDP增長達7.4%，預計今年增長為7%以上。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 台灣的前行政院長游錫堃到美國準備出席美國總統就職儀式，北京當局表示反對。

(東方日報)

5. 山西運城新絳縣三林鎮汾河橋有一輛裝載近三十噸有毒粗苯的罐車與一輛客車碰撞，導致罐車跌入黃河支流汾河並破裂出現粗苯洩漏，罐車上兩人死亡。

(東方日報)

6. 就廣東佛山連續發生的兩宗巴士爆炸案，佛山警方公佈指有一名疑犯已被拘捕。

(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 特朗普過渡團隊宣佈提名喬治亞州前州長珀杜出任農業部長。

(東方日報)

2. 美國多名國民警衞軍士兵及警察被調派往首都華盛頓負責總統就職典禮的保安工作，以防恐怖襲擊和民眾示威衝擊會場。

(東方日報)
(星島日報)

3. 伊朗首都德黑蘭一幢大樓發生大火，200名消防員奉召到場滅火，後來整幢大樓突然倒塌，造成多名消防員死傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 意大利中部因地震誘發雪崩，有山區一家酒店遭積雪掩埋，酒店內的住客和職員失蹤。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 岡比亞總統賈梅任期屆滿但拒絕下台，新總統巴羅（Adama Barrow）計劃在鄰國塞內加爾的岡比亞大使館宣誓就職，西非15個國家的軍隊已集結岡比亞邊境威迫賈梅交權。

(明報)
(星島日報)

6. 南韓法院拒絕批出對三星電子副會長李在鎔的拘捕令。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

用左3分鐘
謝巴打

每日一推

推

出左啦，3.67

網賺狗..

你誤會啦，我係到講多一次，過程中我一蚊都冇得賺，我亦唔知可以點透過我以上做既野賺錢

如果你認為我post個d link係有錢賺既話，我只可以話你睇錯左我

其實有冇巴打絲打可以解答1下小弟，我用以上個個整短網址既工具係咪有網賺既機會？小弟真係對軟件呢家野唔係好熟，如果係既有冇另一個縮短網址既工具推介？thx

***國

通常啲人玩網賺會用呢啲呃人click入去之類

你用呢啲縮短條url 睇post既人唔會知自己係入緊明報定hao123定網賺

最直接咪唔好縮咪得囉
都係樣衰少少姐

明白明白，受教
Thank you very much

1月21日: